香港電台：澳洲要求北京就趙立堅Twitter帖文道歉

澳洲總理莫里森要求北京就一則Twitter帖文道歉，並移除帖文。

外交部發言人趙立堅在Twitter發布一張圖片，顯示一名站在澳洲國旗上的澳洲軍人，持刀架在一名抱住羊的阿富汗幼童頸上，刀上染有血跡，趙立堅留言說，對澳洲軍人殺害阿富汗平民和囚犯感到震驚，強烈譴責這類行為，並要求追究責任。

莫理森召開記者會，指圖片不實，令人反感，批評帖文內容令人髮指，中國政府應該為此感到羞愧，坎培拉當局已經要求北京道歉。

中澳關係自新型肺炎疫情出現以來持續惡化，莫理森說，世界各國都關注，北京如何應對澳洲與中國的緊張關係。

Rthk 違反國安法

紅媒twitter冇質疑，即係事實

撐堅堅唔道歉
加速

趙立堅強調: 以個人身份講姐，我無言論自由㗎？你澳州總理欺凌我~嗚嗚嗚

rthk話自己睇唔到條tweet